美國在亞洲合縱連橫：呼籲盟友團結對付中國

美國在亞洲合縱連橫：呼籲盟友團結對付中國

2017年 10月 23日

分享平台 Facebook

分享平台 Twitter

分享平台 Messenger

分享平台 電郵

分享

美國在亞洲合縱連橫：呼籲盟友團結對付中國

2017年 10月 23日

分享平台 Facebook

分享平台 Twitter

分享平台 Messenger

分享平台 電郵

分享

美國在亞洲合縱連橫：呼籲盟友團結對付中國

2017年 10月 23日

在菲律賓召開的東盟國家防長會議上，美國國防部長詹姆斯·馬蒂斯將呼籲東盟國家團結一致對付中國。

馬蒂斯將軍在參加菲律賓會議之前對記者說，"東盟是那些基於尊重，而非基於經濟擴張和軍事規模，發展關係的國家的發聲平台"。他還說美國致力於支持東盟，不過他沒有明指中國。

特朗普擔任總統後決定取消"跨太平洋伙伴關係協定"這個曾經被稱為"經濟北約"的協議，一度置奧巴馬時的"亞太戰略轉移"於不顧。美國在亞洲的影響力也因此受到了影響。

馬蒂斯的呼籲響應了美國總統特朗普凖備對中國強硬的立場，表明美國試圖重申對亞洲的影響力。

東盟分歧

現在美國認為，一個統一的東盟是對付中國的堡壘，而中國對東盟的策略一直是堅持同東盟成員國發展雙邊關係，以抵消東盟集團的影響力。

馬蒂斯周一（23日）同東盟成員國舉行非正式會議。東盟國家對在南海問題上是否對中國採取強硬立場沒有達成一致，會議也沒有提2016年的海牙做出的南海仲裁。海牙仲裁法院的裁決否定了中國長期堅持的"九段線"內對南海海域和島礁擁有的歷史權利。
◾觀點：南海島礁上的"飛機庫"說明了什麼？

東南亞國家聯盟對於美國和中國競相在東南亞施加影響的看法不一。另外，中國在南海擴建島礁並且修建軍事設施導致的爭議，更凸現了東盟成員國的分歧。

東盟成員國柬埔寨和老撾在南海爭端中持接近中國的立場，而美國的盟國泰國，越南以及菲律賓都持反對中國的立場。不過在杜特爾特擔任總統後，菲律賓開始同中國改善關係並且疏遠美國。

但是特朗普總統在努力同杜特爾特修補關係。杜特爾特說話隨意，血腥鎮壓販毒分子，有人把杜特爾特稱作"亞洲的特朗普"。

聯合印度

馬蒂斯的講話同之前美國國務卿蒂勒森關於印度的講話一脈相承。蒂勒森邀請印度在印度洋和太平洋地區發揮重要的安全作用。他呼籲印度這個人口眾多的民主國家成為抗衡中國的力量。

蒂勒森上周在訪問印度前對印度大加讚揚，說印度經濟生機勃勃並且尊重國際商貿凖則，印度對中國經濟構成了挑戰。

他還說中國對遵守規則的國際秩序，鄰國的主權構成了挑戰，令美國及其盟友受損。面對中國的挑戰美國不會退縮。

美國已經將印度作為重要的防務伙伴，向印度提供精尖武器系統。本周馬蒂斯將軍還將訪問印度，同印度國防部長西爾薩拉曼會談。

美國還希望在朝鮮核問題危機中，東盟能夠對朝鮮施加壓力。在為期8天的訪問中，馬蒂斯還將訪問泰國和韓國。馬蒂斯周一還要會見日本和韓國國防部長討論朝鮮問題。

sorry , copy得唔好, 重新開過

屌咩分享完未

共享post